公立醫院非本地培訓醫生有限度註冊獲批

醫院管理局（醫管局）發言人今日（六月十四日）表示已接獲香港醫務委員會通知，確認批准七名非本地培訓醫生的有限度執業註冊申請，其中五名是新的申請，另外兩名屬續期申請，在公立醫院協助分擔前線醫生的工作量。該七名醫生將於急症科、家庭醫學、神經外科、兒科及放射科服務。

醫管局在海外招聘醫生的工作將持續進行，截至今年 5 月，尚有 14 名非本地培訓醫生已被評定為符合資格的申請者，並由有關臨床部門進行面試後認為適合聘用。所有申請人均已符合香港醫學專科學院認可的相關資歷要求，亦已取得當地的執業註冊。醫管局將會按他們可以到港履任的時間，陸續提交有限度執業註冊申請。目前海外招聘進度理想，醫管局持續收到非本地培訓醫生的求職申請，將安排符合資格的申請者進行面試。

現時共有 12 名非本地培訓醫生以有限度執業註冊的形式，在公立醫院人手短缺的部門工作，包括麻醉科、心胸肺外科、急症科、家庭醫學、內科及放射科，以紓緩前線醫生的工作量。

醫管局自今年四月開始，已將招聘非本地培訓醫生為駐院醫生的範圍擴展至所有專科，及在八個專科醫生流失情況較為嚴峻的專科（麻醉科、解剖病理學、心胸肺外科、耳鼻喉科、婦產科、眼科、放射科及核子醫學科），招聘已獲取專科資格的非本地培訓醫生為副顧問醫生。